\chapter{李新野短文精选}

这里精选李新野过去文章四篇。均刊载于李新野的个人中文博客。分别为《论中学生结婚》、《论张桂梅》、《我的父亲李松坚》、《我的姐姐李新莹》。尤其是前三篇，在网络上受到热烈欢迎。

可以访问李新野的个人中文博客 https://sinyalee.com/blog 和英文博客 https://sinyalee.com/essays 阅读更多的文章。

\newpage

\section{论中学生结婚}

一对十几岁的少男少女，在乡村生活之中互生情愫，心生爱恋。被双方父母祝福，明媒正娶。按照中华传统风俗互相拜堂结为夫妻。浪漫，庄重之至，正常人都会心生羡慕，给予祝福。这对年轻的夫妻现在一定承受着巨大的心理压力，希望他们能接收到我的祝福。

反观现在的所谓都市现代男女，一群30岁上下的大叔阿姨，找对象和菜市场买菜、猪农选种一样，先看看对方的身高体重长相，再看看对方收入、有没有房、有没有车，工资卡上不上交再决定结不结婚。

再看看广大乡村，在堕女婴和适龄女性大规模进城的双重压力之下，几千万光棍，为了传宗接代已接近疯狂。农村剩下的女性出租子宫。男性三个钱包几十万彩礼，让女性给他们生一个孩子，之后女性便离婚改嫁，孩子也不养了，继续嫁给下一个农村光棍，给另外一家人传宗接代。

就这么一群人，批判这对情侣不是“自由恋爱”，照照镜子，看看你们配吗？

\ 

说什么“移风易俗”的，也要看什么背景。在50年前，反对早婚，有其进步意义。现在已经2020了，中国已经发生了翻天覆地的变化，再来谈什么移风易俗，就让人笑掉大牙了。

2020年，自由恋爱，婚前性行为早就遍地都是。高中生恋爱、性行为也十分常见，打开电视都是婚前意外怀孕人工流产的广告。这些全部都是完全合法的行为。而这对夫妇和其他人的唯一区别，就是被父母祝福，确定了夫妻关系。请问让他们不结婚确定关系而是进行没有保障的婚前性行为、非婚生子、甚至堕胎、对身体造成不可恢复的伤害，对他们就是好事，对中华民族就是好事？

说教育的，也是完全不知所谓。要知道，广东是发达地区，文风鼎盛。这对夫妇根本就不是什么社会底层。中国现在高中入学率实际上只有55\%，而丈夫是高中生。也就是说这对夫妇的教育程度至少已经超过45\%的中国人！教育程度高，自由恋爱，被父母祝福，明媒正娶，为中华民族养育有知识有文化的下一代，有什么不好？让某些教育程度低，穷困潦倒，大字不认识几个的人生一堆暴恐分子就是为中国好？

\ 

再说说我的经历吧。我在汕头的时候住的小区是全汕头最好的小区之一。就我认识的邻居里面，有上市公司宜华木业的老板、和荣诚食品的老板。楼下一直停着两辆东瀛战神日产GTR跑车。

而我们楼里，就有一对15岁结婚生子的夫妻。也是在初中自由恋爱，然后父母见面之后便明媒正娶。生了一个可爱的男宝宝，十分美好。没有恶臭的相亲，也没有恶臭的巨额彩礼。他们结婚之后也继续接受教育。因为早婚早育，爷爷奶奶外公外婆都很年轻，有时间和精力帮忙带孙子。而且他们也请了两三个保姆，一点问题都没有。估计他们结婚以后在大学里面也能专心学习，而不是整天想着男男女女勾心斗角失恋伤心。

我经常在电梯里面，看到年轻的妈妈抱着儿子到楼下花园玩耍。妈妈穿着一个漂亮的白色带花的夏裙，宝宝眼睛大大的，脸圆圆的，超级可爱。人世间最美好的画面非此莫属了吧。

说这件事，并不是说只有请得起两三个保姆的有钱人才能早婚早育。我只是想要说明，不要以“移风易俗”的名义，发泄你们心中对农村人民的歧视和仇恨。希望你们这些把早婚和“社会底层”联系在一起的城市底层打工人能清醒一下，对广大农村同胞多点包容，少点仇恨。

\ 

--------------------------------------------------------------------------

\ 

\textit{2020年11月写于美国纽约，原载于知乎。知乎讨论主题是当时汕头潮阳贵屿镇一个18岁和一个14岁的中学生结婚的新闻。当时在互联网上受到了很多女权分子的咒骂。这是我在知乎火力全开攻击女权邪教的第一篇文章。每一句都是戳中国女权的肺管子（想嫁有钱人嫁不出去的滥交打胎的城市底层打工女性），导致这些邪教徒对我恨之入骨。2021-2022年是中国女权的巅峰，搞出了吴亦凡、董志民两大冤案。而中国男性大规模觉醒，还要等到2023年底和2024年。这篇文章绝对是中国反女权邪教运动的重要的一篇文章。这篇文章一经发表，10分钟点赞已过百。之后一个小时内被删除。但是一时“洛阳纸贵”，很多人复制抄送。}

\textit{李新野博客原文链接：https://sinyalee.com/blog/?p=935}

\newpage

\section{论张桂梅}

张桂梅就是一个没生过小孩、思想极端的女拳头子罢了。

她自己没生过小孩，不知道养育子女的伟大和辛苦，自然不懂家庭主妇的价值。自己又断子绝孙了，并且没有勇气承认自己是错误的，所以只能够欺骗自己说不生小孩是好事，然后再拼命给学生宣扬不生小孩的思想，来给自己心理安慰。不然你让她怎么活？她采访说什么教育改变三代人，真可笑，真的被她洗脑的女学生都不知道有没有三代人了。

当然了，张桂梅本身思想再极端，危害也仅限于这个学校。而宣扬张桂梅，错误严重一万倍。不说她的绝育思想了，你们难道没有意识到对张桂梅和”走出大山的女孩”的宣传充满了歧视吗？当然，知乎用户大部分是城市打工人，对乡下的同胞缺乏同理心。我换个说法你就懂了：

\textit{十五年前，李新野校长放弃了美国纽约的高薪工作，回到饶平山区，创办了饶平女子留美预备学校。十五年来，让多少女学生走出了大山，走出了中国。李新野的学生都是来自饶平和周边大埔、平和、诏安等山区县。很多客家山区女孩子世世代代都只能给中国人生小孩，没法获得教育，没法离开中国。而现在，李新野90\% 以上的学生都拿到了美国全奖奖学金，从美国大学毕业，给犹太人老板打工，和印度婆罗门同事谈笑风生，有的还嫁给了美国白人，获得了更好的生活。}

你觉得不舒服吗？不舒服就对了。农村人看到对张桂梅的吹捧，也是这种感觉。一个山区外面的人，自上而下的要让山区人离开山区，这不是地域歧视、城乡歧视是什么？山区女性就应该离开山区甚至嫁给城市人，而不能和山区男性一样守护、建设自己的家乡，这不是歧视女性是什么？而山区男性却一定要留在家乡，不能上张桂梅的学校，不能进城，这不是歧视男性是什么？按照美国最先进女权主义的说法，对张桂梅的吹捧，充满了“老白男从上而下的男性说教（mansplaining）和种族歧视微歧视（racial microaggression），还充满了男性对女性的“性别刻板印象（gender stereotypes）”。

总而言之，张桂梅不仅仅是”过誉”了。她的错误的极端的思想，根本就不应该得到任何的宣传。希望大家能正确批判张桂梅，宣传正能量，让城市和农村人民都能爱国爱乡，建设祖国，建设家乡，实现城乡共同富裕，而不是整天想着嫌弃自己的父亲、兄弟、儿时青梅竹马的男友，整天就想着去县城、去北上广深、去美国。一个社会有少数极端利己主义者这么想没多大问题，而把这种思想当正确思想来宣传，那就大错特错了。

\ 

--------------------------------------------------------------------------

\ 

\textit{2020年12月写于美国纽约，言论自由受美国宪法第一修正案保护。原载于知乎，得到过万点赞后被删。}

\textit{李新野博客原文链接：https://sinyalee.com/blog/?p=928}

\newpage

\section{我的父亲李松坚}
\label{3faces}

我的父亲李松坚，是一个地产商。他有一个头、一个脖子、却有着三张脸。

\ 

第一张脸，是对主人屈膝谄媚的脸。

和大多数人一样，我有不超过一个父亲。可是我父亲不一样。从我出生的时候开始，我父亲的父亲就一直改变。从他高考落榜进社会不久，就开始认爹了。只要谁能够滥用职权，把人民群众的利益输送给他，他就认谁做干爹。（后来年龄实在太大，没法认爹了，就改认大哥。）可能是因为跟我父亲走得太近，我父亲最崇敬的的父兄，很多都进去了，比如上海前书记陈ら宇，湖北前书记蒋超ら。

我的父亲是一个表里如一的人，他是发自内心的崇拜他的这些主人们。他从发型，公司发言，到男女关系，都事无巨细地向他们学习。连他自己在澄海南洋乡下的会议室，都严格按照上海市委的样式装修：长方形的大厅，两个单人沙发在大厅的一端，背面是漂亮的背景墙。两个沙发的中间是一个茶几。两侧是两排单人沙发，衬托着中间两个位置。

他也很希望我能继承他的遗志，一直是这么教育我的。我计算机竞赛全国第二保送清华的时候，他非常开心，送给我一本书《有官在身》。他告诉我，你情商太低，要把这本书仔仔细细的读一遍，学习怎么让上级开心。我高中的时候，升学第一志愿是麻省理工，第二志愿是香港科大，第三志愿是中山大学。他知道之后，非常生气，严肃的批判我。他跟我说：“你现在这么有才华，应该去北京上学，也许哪个首长的女儿就看上你了呢！”于是，我作为USACO（美国计算机奥赛）全球第一名，从麻省理工转到了清华大学。

可惜我不争气，在清华四年，最后还是没有一个首长的女儿看上我。

\  

我父亲的第二张脸，是对神奉献一切的脸。

我的父亲一生都在追求爱情。或许是因为他没文化，或许是因为他认了太多爹，亦或许是因为他长了一张曹德旺的脸，除了他妈（这个是亲妈），从来没有一个女人爱他。

他穷尽一生追求女性的认可。在他眼中，女人就是神。在他的公司上海明园，女性员工的福利比北欧还好：只要说自己来月经了，就可以比男性员工多放几天的假。我父亲把这个福利叫做“月假”。

我的父亲最爱的女人，叫做凌菲菲。他们结婚的时候，凌菲菲是一个在广东打工的二婚带男孩的女人。我父亲作为一个潮汕男人，冲破了封建的藩篱，忤逆了自己的父母（这个也是亲的），毅然决然地跟她走入婚姻的殿堂。

2005年，我父亲跟着陈ら宇一起，挪用社保基金，被调查、入狱、无法说话的时候，凌菲菲趁机毅然决然地跟他离婚，分走了他一半，也就是几十亿的资产。也许正是凌菲菲这种凌厉的作风，让我父亲感受到了女神的天罚般的疼痛爽感。在他刑满释放的时候，回到上海，和凌菲菲又手牵手重归于好。那几十亿的奉献，他也甘之若饴。只可惜凌菲菲钱到手了，不肯复婚。

以前，我觉得几十亿还是挺过分的。因为算下来，我父亲和他的女神，一次要一千万左右。但是后来发生了一件事，让我改变了想法。2021年的时候我回国，想要帮凌菲菲把公司做大做强，于是我去上海香港广场的苹果店采购苹果电脑工作用。当时销售说可以开一个商业账户，结果我报了上海明园集团的公司名和税号，销售说之前和明园的销售，都由凌菲菲女士负责。我当时就释然了——我想到2016年父亲节的时候，在美国买了一个苹果手机寄给他当礼物。当时打电话，我报快递单号，结果他连26个英文字母都不知道怎么写下来——一个用苹果电脑，收藏现代艺术的优雅女性，竟然被不懂拼音的我父亲糟蹋了那么多年，女神这种痛苦，是多少钱都补偿不了的吧。他们的关系，在她心中，和在他心中，是那么一致。

\ 

李松坚的第三张脸，是对奴才们蔑视的脸。

在他的心中，不是主子，不是神，就是奴才了。包括我在内，中国的年轻男性们，在他眼中都是他的奴才。对了，我姐也是奴才。虽然她是女的，但是不能\_\_，所以也不属于女神。我姐上了大学，就去上海跟我父亲在一起。她毕业后，她本来跟凌菲菲一样，在我父亲相邻的办公室工作。但是过了一段时间，就被我父亲撵走了。

我父亲很讨厌高学历的人。他很喜欢教育我说，不要以为我考上清华就多么厉害。“你看那些复旦交大的高材生，不也是给我打工。”

哦对，有一个例外，就是那些在学校里有编制的教授和老师。比如我的大姨李丽丽，又比如上海大学的主任教授施利毅。上海师范大学毕业的施利毅教授的上海大学纳米技术研究中心，跟我父亲说他们有着先进的科学技术，于是我父亲大手一挥，几亿元投资血本无归——也许他和施主任坐在会议室正中的沙发上谈话，就很快乐吧。

我父亲虽然表面是一个商人，却对商业嗤之以鼻。21年我回国，我用经济和金融知识跟他说，房地产已经到顶了。结果他听完，比我高中的时候说要去麻省理工的时候还要生气。他说我在美国太久，被洗脑洗坏了，不懂中国的国情。在他的世界观里，西方的经济学不适合中国，中国房子永远涨。他的财富不是来自于商业和金融，而是神的赏赐——他作为一个对主人、对神奉献的虔诚信徒，得到主人和神的青睐，所以才能获得永远涨的上海房产，住在上海徐汇的顶层复式公寓，睥睨着几十层脚下石库门里面的奴才。

“你们这些复旦交大的奴才们，就应该背三十年房贷，给我打工，让我的房子永远涨。”2021年，我的父亲这么想。

“诶，你们这群奴才们，怎么不买我的房了呢？你们怎么这么不努力！怎么这么不像话！”2025年，我的父亲望着明园集团到处的烂尾楼，内心发出了怒吼。

——哦，对了，忘了说。他的公司现在一个复旦交大的人都没有。他眼里的奴才们，都离职了。

\ \\李新野\\
2025年6月15日\ 父亲节\ 写于曼哈顿


\ 

--------------------------------------------------------------------------

\ 

\textit{本文初版的截图在微信疯狂转发，传阅无数，一时洛阳纸贵。}

\textit{李新野博客原文链接：https://sinyalee.com/blog/?p=1001}

\newpage

\section{我的姐姐李新莹}
\label{sister}

在社会上行走久了，感觉很多人不像人，更像是是畜生：有人是鸡、有人是鸭、有人是牛马。有的畜生向上修炼成精，比如我的父亲，地产商李松坚，我妈妈很小的时候就告诉我他其实是猪精\footnote{我妈妈对李松坚的称呼是潮汕话“猪哥精”。}。而有的畜生则向下继续堕落，比如我姐姐李新莹，给鸡当狗，成为畜生的畜生。

\ 

我姐姐的畜生道，还要从1992年的那个夏夜开始说起。

1989年，我的姐姐出生在广东汕头。本来她是拿着宗馥莉般的大女主剧本的：家族长女，爷爷是镇长，外公是校长，奶奶和外婆是泰国和台湾归国家庭的千金，妈妈是体制内中学教师，而我的父亲，在90年代初就是资产过亿的大老板了。可是，没过几年，父亲就出轨了。他出轨的小三，是一个在广东打工的二婚带男娃的狐狸精，名字叫做凌菲菲。

很快，父亲就和狐狸精同居了。为了讨狐狸精开心，他把我姐姐接过去和狐狸精同住，跟狐狸精一起睡，还让我姐姐叫狐狸精妈妈。狐狸精有肺结核。很快，我的姐姐也被传染了肺结核。当时我姐姐才3岁左右，身体抵抗力很差。很快她就肺结核发病，高烧，昏迷。当时医生把我姐姐抱起来，她的头、手都是直接耷拉下去，一点意识都没有。医生说，这个小女孩可能救不活了。我的父亲看到我姐姐这个样子，突然良心发现。他抱着我的姐姐，用尽所有方法抢救。用了超过成人剂量几倍的抗生素和激素，终于把我姐姐抢救回来了。

在那个1992年的夏夜，三岁的姐姐从濒死状态苏醒过来，迷迷蒙蒙之中，睁开双眼，是父亲伟岸的身影，和充满父爱的呼唤。她又闭上了双眼，安静地睡去。但是那一夜那炙热的父爱，已经永远地植入了她心中的最深处。

但是我的姐姐不知道的是，父亲对她的父爱，仅限于她差点被狐狸精害死的那一夜。很快，父亲就嫌她烦人，把她送回给了我妈妈，和狐狸精双宿双栖去了。送回去的时候，父亲并没有把我姐姐得肺结核濒死的事情告知我妈妈，我和我妈妈和我外公都感染了结核菌。我和妈妈抵抗力比较强，没有发展成肺结核。但是我外公肺结核发病，留下了严重的后遗症，最后也因为肺部问题去世了。至于我姐姐，在被送回来之后，身体一直很差。康复后半边脸都是黑点，轻微毁容。而且不知道是因为高烧昏厥、抗生素还是激素，我姐姐受到了永久性的智力损伤，成为家族最愚笨，成绩最差的一个。\footnote{30年来，李松坚和凌菲菲一直隐瞒我姐姐肺炎濒死的事，而且也隐瞒故意把肺结核传染给我的事情，并逃逸定居上海至今。我的姐姐和您一样，也是从我这里第一次知道这件事。}

\ 

猪精和狐狸精双宿双飞之后，转移了所有资产，并雇佣黑社会威胁欺负我们：监听电话、扔死老鼠、辱骂、威胁。我妈妈最后害怕黑社会，也怕我姐姐抚养权被抢走被搞死，被迫签下离婚协议，只拿到千分之一左右的资产。

可是，偶蹄目的猪，怎么敌得过食肉目的狐狸呢？猪精因为陈良宇案挪用社保基金，被纪委调查的时候。狐狸精毅然决然地背刺，在猪精消失的时候，背刺起诉，把猪精靠黑社会从我妈妈身上抢夺来的资产，分走一半。包括上海明园集团的一半股份和上海的多套别墅房产。而他最爱的继子，也不认他了。

猪精被背刺之后，一面假惺惺把我和姐姐接到上海，一面深入反思：以后再也不能找食肉动物了！猪脑子转了一圈又一圈，还是叫鸡好——鸡，不仅不是食肉动物，连哺乳动物都不是！于是，他到上海音乐学院，认识了一个龟公，叫做徐沛东。徐沛东当时是上海音乐学院的教授。他在他的艺术生里面，找了一个愿意做鸡的，叫做许洁。龟公哼哧哼哧把鸡背在身上，献给了猪精。为了猪精开心，龟公还利用他教授和校董的身份和猪精的钱，贿赂学校，给许洁买了一个教授的身份，变成了教授鸡。后来，教授鸡在猪精接近60岁高龄的时候，给猪精生了个雄性鸡仔，叫做李新权。

有了弟弟之后，我和姐姐的命运就被安排好了。因为我不仅美貌还聪明，获得了中国计算机奥赛第二名和美国计算机奥赛第一名，我爸就逼我放弃麻省理工的录取转去清华，希望我能和领导的子女和亲。至于被狐狸精烧坏脑袋的姐姐，出嫁也收益不大，于是我父亲把她留在身边当下人。

2021年我回国，猪精把我和姐姐叫到公司吃饭。他为了给自己小时候抛妻弃子和谋杀子女未遂辩护，对我们说：“你们年轻人，不应该谈恋爱，不应该结婚，应该奋斗事业。等到你们50岁左右才结婚最好。”当时我震惊得不行：50岁我和姐姐都绝经了，还结个屁婚。我惊恐地望向姐姐，结果姐姐专心致志，听得津津有味。当时我姐姐做一个装修公司，效益不好关门了。而猪精也被骗，投资了一个所谓高科技塑料厂，血本无归。于是猪精努力转了一下他的猪脑袋，用发现新大陆的语气，对我们说教道：“高科技，都是骗人的！还是传统行业好。”于是，他叫我姐姐去开店卖潮汕牛肉火锅。至于我，作为清华姚班毕业的高材生，应该学以致用，在淘宝开店卖牛肉丸。

虽然一直以来，我一直把猪精的话当猪叫，但是这段发言还是让我下巴都惊掉了。但是更让我震惊的是，我姐还真的听了！在37虚岁的年纪，孑然一身，在潮汕牛肉火锅店哼哧哼哧证明自己。每天给教授鸡当狗，陪她逛街买包。还到处骂我不肯卖牛肉丸和陪教授鸡逛街，实在是太不孝顺了。

半年前，猪精房地产项目烂尾了，资金链断裂。他听说我自己赚钱了，于是跑到深圳我公司拜访我，想跟我借钱。他对我说，他还是喜欢儿子多一点，但是因为我赚到钱，也喜欢我。他说了一堆好听话，然后送了我一块2万的手表，再把我的100多万的迈巴赫开走了。我姐姐听说后，更痛苦了，她不明白，为什么她听话卖牛肉火锅，给鸡当狗，做畜生的畜生，为什么爸爸还是爱我多过爱她。\footnote{我姐姐不知道李松坚借了我的迈巴赫拒绝归还的事情，希望她知道我被李松坚爆金币之后，能不那么嫉妒我，开心一点。}

\ 

每次想到我从小相依为命的姐姐一辈子给NPD猪精父亲当血包的人生，我都忍不住流泪。我有时候会想，猪精如果不是这种10年以上，死缓以下的道德观，也许我姐姐就不会这么痛苦吧。如果父亲不出轨，不犯故意传播甲类传染病罪、故意杀人未遂罪、滥用职权罪、组织黑社会性质组织罪等罪，我和姐姐现在应该正自豪地开着父亲80年代买的丰田皇冠皇家沙龙，发抖音炫耀。而如果父亲能突破犯罪上限，和凌菲菲一起把我姐姐肺结核搞死，一了百了，她也就不用忍受后来的痛苦。或者他能够突破父女的伦理禁忌，也许他就会像爱狐狸精和鸡一样爱我姐姐，而我姐姐也不会一辈子缺爱了。

我从小就没有爹，没有感受过父爱，也因此也自由自在习惯了，实在不能理解我的姐姐为什么要给鸡当狗，做畜生的畜生。或许是那个夏夜的父爱是那么刻骨铭心，值得让她终其一生苦苦追寻。

——亦或许，在那个夏夜，她脑子烧坏了吧。

\ \\
李新野\\
2025年7月19日

\ 

--------------------------------------------------------------------------

\

\textit{李新野博客原文链接：https://sinyalee.com/blog/?p=1018}
