\chapter{与苦主的冲突处理}

和人妻约会的时候，有一定可能性会进入与苦主的冲突之中。本章将详细分析各种可能出现的冲突状况和相应的应对方式。

\section{事前的冲突避免}

《黄帝内经》有言：“圣人不治已病治未病，不治已乱治未乱”。和治病救人一样，最好的冲突解决方法，就是从一开始避免冲突。

避免冲突最重要的一点，就是避免去苦主家和人妻约会。有一次郭菊阳发信息给我，说她老公不在家，叫我去她自称价值6000万的波托菲诺纯水岸的豪宅约会。我当时坚决拒绝了。只让她来我在白石洲的出租屋约会。

无论做什么事情，都是讲究一个天时地利人和。在苦主家进行约会，一旦遇到突发情况，即使有“老公不在家”的天时，地利、人和都不在你这一边。在酒店、自己的房子，你都有门禁可以随时阻止外人进入。在苦主家你就没有门禁了。设想一下，如果你和人妻在性爱的过程中，苦主进入了你们所在的卧室，触发（物理）战斗。这个时候，你没有任何护具、没有任何盾牌、也不熟悉任何可以保护自己的地形。而苦主却是在熟悉的战场战斗。在战斗之中很容易处于下风。而如果你在美国等有城堡原则（Castle Doctrine）的地区，苦主有权力在自家不需要提前警告、撤退的时候合法使用武力。因此在这些地区更应该完全避开在苦主家约会。

所以最佳的方法、是尽量把人妻邀请到酒店、出租屋等场所进行约会。如果去酒店，记得一个人先开房，这样避免两个人同时出现在公安局的数据库，这个数据库很容易泄漏。有条件的话，也可以在工作日白天时候到办公室约会。我之前工作过的亚马逊的Twitch，还有我很多朋友所在的谷歌，办公室都配备有共享午休室（nap room），还有免费的饮料、餐食。工作日的中午，一条微信把人妻约到公司，在午休室约会。完事之后，去公司餐厅拿一杯免费的热拿铁，再吃一碗东京粿\footnote{``东京粿''是潮汕话一直以来对Pho也就是东京（河内）的粿条的称呼，潮汕以外一般翻译为``越南粉''。}（Pho）或者咖喱鸡饭（Chicken Tikka Masala），又可以能量满满地训练AI模型去了。这不比不中不洋的波托菲诺纯水岸惬意一百倍？

室外的约会，也尽量避开苦主的活动范围。比如郭菊阳的老公经常去深圳南山区的方大城，于是我就约她去福田区的Coco Park和平安金融中心商场。又比如春节的时候郭菊阳老公在汕头潮南区，那么我就约她去龙湖区吃庄氏祥记，去金平区吃达濠炒饭。

至于自己的住所，并不建议作为约会地点。主要是避免人妻把自己当作女主人了，和避免分手后的争吵问题。

如果你实在是没有条件找到她家之外的约会场所（比如你不幸已婚、老婆是家庭主妇且工资卡上交），那么也需要做好准备。就像1661年郑成功攻占台湾的时候，要趁着涨潮进攻一样。你要和海军统领观察潮汐那样观察苦主的生活节律，在苦主在家出现概率最低的那个时间与人妻约会。

具体来说，假设你和人妻约会的时间长度是$\delta$，然后在观察建模之后，苦主在某个时刻$x$回家的概率为$p_x$，那么你需要找到一个时刻$t$，以最小化$$\int_{t}^{t+\delta}p_x \,dx$$

\section{在苦主家被发现的应对}

如果不幸在人妻家偶遇苦主，千万不能慌张，需要沉着应对。

首先是要在遇到苦主之前，就熟读本章，然后把可能出现的情况和应对措施先在脑海里面过一遍。做好所有的准备。这样子在真实面对苦主的时候就能胸有成竹，从容不迫。

第二步，就是要仔细阅读前面与人妻交往的法理和道德分析。必须深刻理解以下三点：
\begin{enumerate}
\item 在新中国妇女解放之后，妇女有着100\%的性自主权，婚姻存在与否，都不能阻止女性和自己喜欢的男性性交\footnote{在中国大陆军婚除外。}。
\item 无论是你或者人妻，都有着100\%的健康权。无论是对你还是对人妻，即使是军婚，任何暴力都是不合法的。
\item 你和人妻有着100\%的正当防卫权利。
\end{enumerate}

这些权利，都是写在二战后世界各国签署的《世界人权宣言》里面的。所以在中国大陆以外，你也是有类似的法律保护。所以请谨记，你和人妻约会，是在行使你们恋爱自由的天赋人权。你们能享受这段快乐的约会，是包括中国共产党在内的全世界反法西斯战争胜利的成果。而如果苦主有任何过激行为，都是100\%违法甚至犯罪的行为。有了法律和理论基础，你就不会有任何不安的感觉，在心理上占据高点，进而避免因为慌张做出任何不理智的行为。

做好心理准备之后，就应该做好应对了。笔者在美国曾经接受过专业的安全防卫训练。本质上，面对苦主闯入，和面对入室抢劫，面对未被捕的枪手（active shooter）没有本质区别，需要按照以下三步进行：躲藏、撤退、战斗。

\subsection{躲藏}

躲藏是传统上，大家最喜闻乐见的与人妻约会的结局。我记得之前在抖音上看过几个黄毛在窗外被邻居拍到的视频，有几十万人点赞。但是实际上，很多时候躲藏并不是最佳的策略。虽然成功的躲藏和逃跑是最完美的结局，但是我们也要考虑事情的进展不是我们想象的那么尽善尽美的话，后果也是我们可以承受的。

这里分析一下最常见的几个躲藏点的优劣。

首先就是窗外了。这件事要分开来看，首先如果苦主家是一楼，跳窗其实是最佳的躲藏点——因为一跳出窗外直接就走掉了。二楼的话就要看情况了。以下是从二楼跳窗的正确步骤：
\begin{enumerate}
\item 首先要看楼层高度、地面状况，还有你本人的身手，评估安全性。如果觉得没有100\%的把握，不如选择其他方式。
\item 跳窗之前手抓着窗框，尽量减少脚和地面的距离。
\item 落地之后尽量增加冲击时间，减少冲击力。可以通过下蹲，翻滚等方式减少冲击力，进而减少受伤的概率。
\end{enumerate}

\textbf{如果苦主家在三楼或以上，绝对不要藏到窗外！}如果不慎坠落，可能会有生命危险。约会本来应该是快乐的事情，一切以安全第一。

另外一个很有名的隐藏地点，就是床底。很多日本的成人电影，都有人妻的男朋友藏到床底的情节。但是其实藏到床底也是非常不建议的！在床底活动空间非常有限。如果不得不长期躺在床底，可能会造成血液循环受阻等危害身体的状况。而且在床底如果被发现，基本上你就成了困兽犹斗的兽，关门打狗的狗，任人鱼肉，无论是有序撤退还是反击战斗都没有办法。所以躲藏在床底也是非常不建议的。

比较建议的躲藏地点，是可以容纳你站立的衣柜。虽然可能躲藏效果不是很好，但是首先是一个可以靠着的站立姿势，可以长时间保持而不至于太累。而且从站立姿势开始，无论是撤退还是战斗，你都是做好准备。你可以从衣柜的门缝观察，听声音了解苦主的方位。可以做到敌在明，我在暗。一旦苦主接近，你可以立刻开门进入战斗状态。无论是对后续的谈判、撤退、战斗都是非常有利的。

一个比较接近衣柜的藏身地点是窗帘后面。但是必须是可以观察到周围情况的窗帘，比如在窗帘中间的缝隙处。这样便有和衣柜一样的优点。但是如果是在窗帘后但是无法观察周围情况的话，就有可能被敌人直接攻击。苦主打开衣柜门的话，你是有反应时间的。而直接攻击窗帘后面的你，你是没有反应时间的。

还有一个和衣柜差不多一样好的藏身地点，便是一些没人的房间。如果苦主家和郭菊阳波托菲诺纯水岸豪宅一样比较大，大概率会有一些闲置的房间。如果在发现苦主回家之后能够逃到闲置房间躲藏，也是很不错的选择。房间的选择，尽量选那些比较大的，这样如果被苦主发现，也有足够的撤退和战斗的空间。

\subsection{撤退}

在躲藏之后，第二步便是撤退。

撤退分为两种，第一种是最好的情况，也就是在苦主发现之前离开。要能做到这一点，要在苦主注意力分散的时候从门口离开。要能够安全离开，最好是人妻能够转移苦主注意力，在苦主不注意的时候从大门离开。所以能够安全地不被发现地撤退，其实也非常考验和人妻的信赖程度。本质上还是将自身安全交给一个女人手中。所以还是非常不建议去人妻和苦主家约会。

如果不得不面对苦主，也不需要慌张。即使你在性交过程中被发现，其实你的危险也是极低的。如果你慌张，反而容易引起风险。

面对苦主第一步，就是讲明情况和给苦主普法。首先最重要的一步，就是说明你是被人妻，也就是房子的女主人邀请过来的。如果在美国，这一点尤其重要，避免被苦主装傻开枪。跟苦主说明这一点之后，便跟他说我现在要离开了。然后开始撤离。做到这一点，一般智商平均以上的苦主，都明白你的实力，不会轻举妄动。

撤离的时候，必须镇定。不要慌张逃跑。正常的穿好衣服，带好随身物品，然后镇定离开。手上最好拿着可以当武器的东西，比如水壶，笔记本电脑，有尖头的笔，等等。然后撤离的时候，必须一直保持面对苦主，眼睛要坚定地盯着苦主的眼睛，给对方一种生理的威慑。

这种应对方式，在大部分的情况下都能安全撤离。当苦主有任何试图物理上接近你的倾向时，必须立刻大吼：“不要碰我！”必须清晰明白地向对方表明自己的底线，就是对方没有权利对你有任何的物理接触。然后对对方进行警告：我是受女主人邀请来到这里，你没有任何权力侵犯我。任何肢体接触都是不合法的。任何越界都会遭受到无限制的正当防卫。

一般来说到这一步，大部分智商90以上的苦主都会放弃对你进行物理攻击。如果苦主继续无视警告对你进行攻击，那么就进入第三部分，战斗。

当然，这个警告到战斗的界线的具体位置，可能因人而异。比如说，如果对方抓住你不让你离开，这时候其实已经侵犯到你人身自由。按照法律你已经有了正当防卫权。而且当你的衣服或者手臂被抓住的时候，对后续的战斗，已经让你处于很不利的地位了。直接进入战斗也是完全正当的。但是当对方没有攻击性行为的时候，是否直接进入攻击状态，也是需要根据具体情况进行判断。比如是否你可以挣脱，比如你对战斗的把握，有比如你对对方精神状态评估，进行具体判断。笔者个人来说，更倾向于对任何侵犯人身自由零容忍，但是一方面也是因为笔者一直对战斗准备足够充分。但是我的这个具体的界线并不适用所有的读者。

\subsection{战斗}

很多没有实战经验的人，会以为战斗只是看谁块头大或者力量大。而实际上，除了力量之外，士气和谋略一样重要。

当你决定战斗的一开始，你就必须明白，自己已经没有退路。你的目标就是让敌人丧失任何反抗力量（neutralize）。从战斗开始的那一刻开始，你就要明白，你不再是一个文明社会里面生存的人类，而更像是一个在丛林中生存的野兽。此时此刻，你就是一个丛林中的雄性动物，你要和另外一只雄性动物决斗，争夺交配权。这个时候没有法律上的正确和错误（即使你是正当防卫），只有胜利与失败，你一定要用你的力量和智慧，把敌人打趴下。不是你死，就是我活。明确了这一点，你便能拥有比敌人更强的士气。

一般如果苦主对你进行攻击，大概率已经是失去理智。这时候大概率会更倾向于蛮力而不是智慧。战斗的时候，必须尽量退避，闪躲，避免和地方进行近身接触。在闪躲过苦主的蛮力攻击之后，可以观察苦主的弱点进行反击。

而至于力量，要清晰的认识到，和苦主的战斗，并不是一个有裁判有规则的拳击比赛或者摔跤比赛。而是一个无规则的比赛，只要能达到击倒敌人的目标，就是胜利。所以在法律允许的最大范围内随身携带武器是必须的。在美国可以携带手枪，在中国可以携带水果刀。与其练肌肉练拳脚，不如练枪法和刀法。谨记：\textbf{宁愿出现在被告席上，也不要出现在医院ICU！}

实战打架是一门大学问，这里篇幅有限，仅概括性地说一些大层面的。起到抛砖引玉的作用。如果有兴趣的读者可以再自己深入研究。

\section{遇到勒索的应对}

还有一种情况，就是苦主发现之后，对你敲诈勒索金钱，否则就威胁把事情闹大。

如果你遇到这种情况，其实应该感到开心。因为会真正跟你拼命的，是那些心态崩溃的传统男性。也就是那些有传统大男子主义、力工、供养者的思维的男人。但是会敲诈你的苦主，其实心态和1998年东北大下岗骑着自行车把老婆送去卖淫的那些人是一样的。他们更像是把老婆当做自己的可以利用对象和财产，如果老婆跟你睡觉能给他带来利益，他会毫不犹豫地支持。所以这个时候，你不需要太担心自己的人身安全问题，只需要考虑如何把经济损失降到最低。

遇到敲诈勒索的时候，首先要评估一下，如果你和人妻约会的事情曝光，对你的影响有多大。进而评估你愿意付出多少赎金。和人妻约会本身，无论是在中国和美国，都是合法的。但是如果你已婚且妻子强势，或者你的工作或者所在的社交圈有比较高的道德要求，曝光可能会对你有很大的负面影响。比如你是一个已婚然后靠省部级老丈人提拔的体制内副处级青年干部，你愿意付的赎金自然应该比较高。但是如果你和特朗普、马斯克和我一样，是一个美国国籍的资产数十亿的单身企业家，根本不需要怕曝光等威胁。你自然不需要付很多赎金。

关于赎金的谈判，也是一门大学问。这里篇幅有限，只能够讲一些简单的谈判方法。但是笔者这里讲的谈判方法并不是唯一正确的方法。

首先一般先让苦主自行开价。这有一个好处，就是提前知道对方的“锚定金额”。有一定概率对方一开始的出价远低于你的底价的价格，这样子其实你就省下一大笔钱了。

如果苦主出价低于你的心理价，忍住不要表现出开心。需要保持镇定甚至表现出为难的表情，无论自己有没有钱，都说这个有点为难。然后砍价20\%左右。快速成交然后脱身。

如果苦主出价高于你的心理价，也不需要慌张，大概率苦主也只是漫天要价碰运气。可以直接砍价到心理价位左右。还是很有可能能够成交的。

有一点要注意，在现场和苦主对峙的时候，因为处于一个不熟悉的不利的战斗环境，可以先给或者先承诺给比较多的钱。一旦离开，其实完全可以重新谈判。毕竟自由恋爱和约会并不违反任何法律，而苦主如果通过威胁获取财物，是不合法的。在中国如果金额超过2000元人民币，属于数额较大的敲诈勒索罪。这时候可以再重新谈判要求降低金额，甚至退还苦主已收取的财物。如果对方拒绝，甚至可以以敲诈勒索提出起诉。苦主对黄毛的索取财物的行为定性为敲诈勒索罪在国内已经有无数的案例。所以不需要太过在乎当场的得失，事后其实都可以重新谈判。

\section{如果你是苦主}

如果你是在矛盾的另外一方的苦主，这一章会告诉你遇到妻子出轨应该怎么做。

前面的关于黄毛面对苦主的各种反应应该如何应对，其实就是苦主的负面例子的集合。苦主首先必须明白一点：为了一个出轨的女人和另外一个男人战斗，然后把自己置于危险的境地，是极其愚蠢的行为。世界上女人几十亿，而你现在面对的，是一个大龄、已婚、没有道德的出轨女人。现在有这个机会可以合理合法地离婚换老婆，何乐而不为？这时候任何的抢女人、挽回都是低智商、低价值的行为。

面对妻子出轨，一定要冷静，然后制定计划。目标是如何在离婚中尽量减少损失，获取最大的利益。这件事，其实和公司解雇严重违规的员工是一个道理。我曾经仔细研究过纽约的自营量化基金2 Sigma起诉高亢的刑事和民事案件，2 Sigma的一整套应对让人惊叹。具体来说，高亢在回国创立锐天投资和衍复投资之前，在2 Sigma工作的时候，最后大约一年的时间，都在有意识的开始复制公司策略和代码，而且研究他不应该阅读的公司内部商业机密文件。在公司发现高亢的这种盗窃商业机密的犯罪行为的时候，并没有立刻解雇他，而是放长线钓大鱼，在最后几个月，不惊动他。然后让公司法务和IT部门合作，仔细搜集了高亢的所有违法证据。在几个月后证据搜集的差不多，而高亢准备携带商业机密潜逃中国大陆的时候，和纽约法院和警方合作，迅速解雇、切断权限、逮捕、起诉，一条龙操作，最后将他送进监狱。

2 Sigma这种专业的手法，值得每一个苦主学习。对待具体的人妻，具体的操作分为以下四步。

第一步是情感抽离，就像一个专业、成熟的老板，在遇到员工背叛的时候不应该对员工有个人感情一样，一个专业的苦主，对待妻子出轨也不应该夹杂太多个人情绪。

第二步，就是在不惊动妻子的情况下，尽量多收集证据。这一步涉及很多法律专业知识，应该先咨询律师，在律师的指导下，可以雇佣合法的第三方调查取证机构尽量收集最多的证据，以期在后续的法律斗争中立于不败之地。

第三步，便是在不惊动妻子的情况下，尽量转移所有的资产，比如可以来美国找我，把所有流动都跟我买成比特币，然后放在一个除了你没人知道冷钱包里面。然后对于其他财产，也做好所有的防御措施防止妻子转移资产。

第四部，便是摊牌。在摊牌的同时，应该确保所有能控制的财产控制住，然后将她赶出家门。确保她无法从物理上对你进行伤害和对家庭造成破坏。

完成了这四步之后，就可以正式进入法律程序了。

另外，如果有孩子的话，建议先进行亲子鉴定。如果不幸真的有共同的子女的话，无论多生气，还是建议保护好子女。即使大部分女人有母性，但是也看看现在北方农村那些生了小孩之后就改嫁的妇女、还有中国比生育数量还多的堕胎数量，就知道女性对子女的爱也不是必然。而且不管男人女人，出轨后不管不顾甚至仇视伤害原有子女的情况太多了。当时郭菊阳跟我说过，要是没有小孩就好了。吓得我以为她要学重庆姐弟坠亡案，赶紧安抚她，叫她赶紧别乱说话也别想。所以在妻子出轨的情况下，保护好子女也是非常重要的。
