\chapter{与人妻的性生活}

\section{如何说服人妻与你性爱}

\subsection{反荡妇机制}

上一章说到如何让人妻喜欢上你。但是从喜欢你到跟你上床，其实还有最后一步，就是突破人妻最后对出轨上床的抗拒心理。

女人在跟一个新的人上床之前，都会有一种反荡妇机制（anti-slut defense）。这种机制，不仅仅是在贞洁观很强的女人有，很多随便约炮的女人，甚至很多妓女们在交易以外的地方，都会跟你装贞洁，不让你直接上。

很多人解释是，男人以前无法确定亲子确定性，所以如果一个女人被男人认为是荡妇，那么这个女的在男人心中的形象便会一落千丈。女性为了让男人喜欢自己，所以即使心理上已经完全沦陷，还是会装作很重视贞洁的样子。

但是其实根据我的观察，除了假装重视贞洁之外，女人的反荡妇机制还有一个极其阴暗的心理，就是不负任何责任。就是女人想要跟你做爱，但是又不想作为那个承担``主动跟你发生性关系''这个责任。在这个时候，她们会嘴上说不要，但是实际上做出所有的动作，表情，身体接触去勾引你。本质上，她们是想要你强上\footnote{我不用``强奸''因为不是法律意义上的``强奸''。}她们。让她们享受被她们迷恋的男人强上的``男人味''之余，不用承担任何责任。而一旦你强上之后，你其实就被她们拿捏了。她们之后跟你在一起的时候，就会说她们本来不想和你在一起，是被你强奸了没办法。然后就拼命逼你给她们让渡权利和资源。而更可怕的，如果某天她不满你了想要报复你，或者她们哪一天又回去和她们老公或者男朋友在一起，然后为了证明自己是无辜的，就可能转手告你强奸。

我个人怀疑很多比较有名的强奸诬告案，比如刘强东明州案件，都是这种情形。一般来说，这种女性一边拼命勾引一边嘴上说不要，然后再进行强奸诬告的情况，在目前的美国、英国大概率是不能成功的。但是现在很多美国的女权分子试图努力改变这种状况。美国左派铺天盖地的``no means no''（`` `不要'就是`不要' ''）的宣传，就是为了改变这种司法现状，让女性可以利用反荡妇机制和起诉强奸控制所有发生过性关系的男人。而中国并不是案例法国家，诬告成功率远远大于美国。或者说，其实在中国已经不是诬告了。中国的强奸罪定罪原则，早就不通过立法或者其他正式程序，改变了定义。现在在中国，那些除了嘴巴全身都在勾引男人的女的，也属于强奸受害者了。

所以男人在遇到这种``强力反荡妇机制''的时候，绝对要保持绝对清醒。即使很难控制冲动，也不要被控制，被欺骗。虽然这种情况在上百万年来，大概都会发生性关系而且不属于强奸。但是在现代中国，真的可能会被诬告为强奸并且被判刑。即使你不在中国大陆不会被定罪，但是光接受调查和找律师辩护也够你脱一层皮了。所以遇到这种情况，必须清晰意识到，对方不是一个娇小的女人，而是一个试图把你送进监狱蹲几年的恶魔、毒妇。就像毒妇蜘蛛交配完会把雄蜘蛛吃了一样，你和她交配的话你就完蛋了。

所以一般遇到这种情况，我都会直接说我阳痿了。（其实对我来说，只要想着对方是一个要让你进监狱的人，就可以让自己阳痿了。）然后阳痿之后，自然就硬气了。这个时候就可以开始痛骂对方是骗子和想要我进监狱的坏女人，然后扭头就走。这样子就可以继续触发弃猫效应和家暴效应。然后看看对方是不是会更为迷恋我，进而放弃这种推卸责任和获取诬告权力的控制行为。

\subsection{如何追女人}

说完反荡妇机制的极端情况，也就是女人诬告强奸的应对方式之后，就可以仔细讲一下在正常的情况如何破解反荡妇机制了。

其实破解反荡妇机制非常简单：\textbf{给台阶下。}也就是说，当对方开始装贞洁的时候，可以适当的降低自己的姿态，开始追求对方。就是需要进行一个追求，接受，交配的仪式（ritual），不可以直接就上床——那样子太随便了。

注意到，我把追女人放在``性生活''这一章，而在上一章只用``泡''、``撩''。因为在现代社会，直接追女人是没有任何用的。在50年前，女人还是有道德的时代，你对女人付出，女人必须回报。很多时候，女人如果不想回报，就甚至会退还礼物，表示不接受追求。但是现在的女人，已经礼崩乐坏到一定地步。就是你送多少东西，她们都会觉得收下来理所应当。现在的女人觉得化妆、陪你说话就是付出了。而你转账送礼，把自己变穷了，她们反而会因为你变穷直接跑了，而不会考虑之前你为她们花了多少钱。而且，当你还没吸引到就开始追的话，那么女人本能就会判定你属于低价值，对你下头，更追不上。这就是童锦程说的：``钱是给女人看的，不是给女人花的。''

而什么时候应该追女人的？就是你已经吸引到这个女人了，这时候才可以开始追。也就是，当你确定这个女的在幻想中已经被你上了无数次之后，你才可以开始付出，开始追，给对方一个台阶下跟你上床。

追女人的时候，最重要的是浪漫的感觉。虽然很多人说浪漫等于有钱，但是实际上还是不一样的。浪漫就是浪漫。有钱有闲可以帮助你更好的策划和达到浪漫的感觉。但是如果只有钱，是不行的。我曾经做过一个实验，把对我开始有迷恋感的女人分成两组，一些人会没事打个几百几千人民币转账，一些人只是请吃饭，买不值钱的小礼物。结果不打钱那个小组表现比打钱那个小组要好得多。感觉是我一开始打钱，女人就开始计算能从这段关系得到多少物质好处，然后立刻就对我下头了。反而是一直保持无经济关系的女人，比较能维持上头的感觉。我追郭菊阳，除了一起吃饭，一分钱都没花。反而是她经常从家里带东西给我吃。

在追女人的时候要制造浪漫的话，可以试着给她写诗、弹琴、唱歌。可以约她一起晚上去深圳欢乐海岸看夜景，去欢乐港湾坐摩天轮。可以吃烛光晚餐，喝点小酒，等等等等。做这些事的时候，记得牵住对方的手，热烈地注视着对方的眼睛。但是不要有任何想要占便宜的猥琐的感觉。就是热烈而不猥琐，渴求而不乞求。

记住，追求的过程中，虽然表面上要追求，但是心理上不能卑微，不然女人很容易又下头了，之前的吸引就都前功尽弃了。然后还有很多女人，明明没有对你上头（产生迷恋感），但是仍然会伪装出对你有兴趣，然后骗你一直付出。最简单的应对方法，就是控制时间和金钱的付出。一般对于这种捞女，你耗个几个星期让她们得不到任何好处，她们就暴露了然后就开始骂你。

而人妻相对于单身的女人，还需要给个台阶来帮她们克服出轨的不适心理和害怕心理。比如我每次约郭菊阳出来，除了晚餐时间之外，经常是在中午上班时间。白天苦主在上班，而且苦主也以为人妻在上班。

而且有研究表明，人妻出轨的时候，大多数时候都是不戴套的。一方面，出门带着安全套这件事，会让人妻觉得自己是有预谋的出轨，内心会有愧疚感。另一方面，因为有苦主接盘，她们也不用担心不慎怀孕的情况。所以她们感觉最舒服的情况，就是普通的去约会，并没有带着安全套，然后自然而然发生无套性行为。郭菊阳和我约会的时候也不带安全套，让我非常困扰。对她们来说，被黄毛自然而然无套内射，相对有目的地带着安全套约会，更不算出轨。

而且对人妻的话，还要配合她表演贤惠妻子，可以帮她减少负面心情。好多次郭菊阳找我约会完，回家就发个和小孩合照的微博还是朋友圈告诉自己是贤妻良母。然后每一次我都会点赞。这也是和人妻约会的很有趣的一个小细节。

\section{性爱的过程}

为了避免违反任何国家的法律与法规，让这本书尽量广泛传播，这一节尽量一笔带过。

总而言之，要尽量狠尽量用力。我和郭菊阳\_\_的时候，每一次我都狠狠的打她的\_\_，而且边\_边骂她是二手货，只要有钱就能上。越骂她越爽。她也是我上过最\_的女人，服务非常好。

\section{性病的防治}

首先声明，本节的内容不构成医疗建议。

在现代中国，\textbf{永远不要相信你的性伴侣是健康的}。人妻不一定只有你一个男朋友，而人妻的老公也可能经常在外面嫖娼。所以戴安全套，双方都定期检测，而且尽量让对方减少性伴侣数量。

常见的性病（STI，性传播感染）有HIV/艾滋病、梅毒、淋病、衣原体感染、支原体感染、乙肝、HPV、HSV等等。

最严重的是HIV病毒感染，以现在的科技是无法治愈的，而且大部分时候是致命的。每年全球因为HIV/艾滋病死亡的人数其实非常惊人。其实国家想要控制住HIV其实非常简单，比控制新冠病毒简单多了。但是不知道为何，一直放任HIV传播。在目前的情况下，需要做的是洁身自好，然后定期检测。要注意每个检测都有各自的窗口期，也就是感染后，要过几个月才能被检测出来。如果要确定没有感染，需要几个月后测试才能确认。现在艾滋病有事前阻断药（PrEP，Pre-Exposure Prophylaxis）和事后阻断药（PEP，Post-Exposure Prophylaxis）。事前阻断药在暴露前定时使用可以减少被传染的概率，而事后阻断药是在暴露后服用可医减少被感染的概率。但是阻断药会延长HIV测试的窗口期，需要特别注意。

梅毒是由梅毒螺旋体细菌感染引发的疾病。症状有点像同为螺旋体感染引发的莱姆病。早期的梅毒和莱姆病是很容易治愈的，只需要使用青霉素或者多西环素（doxycycline）等四环类抗生素。但是如果一直没有即使检测和治疗，晚期的莱姆病或者梅毒会很容易造成比较严重的危害。

乙肝是由乙肝病毒引起的肝炎。现在慢性乙肝是无法完全根治的。乙肝在上一代中国人还是很流行的疾病。但是自从1989年美国药企默沙东将乙肝疫苗技术转让给中国之后，年轻一代（90后，尤其是95后）依靠疫苗已经得到比较有效的控制。成年人未接种乙肝疫苗建议接种。而接种过乙肝疫苗的成年人也可能抗体减弱，也建议接种追加剂（booster）。

HPV（人乳头瘤病毒）是一系列病毒。HPV感染，对女性可能造成宫颈癌，对男性和女性也可能造成生殖器或肛门疣、掌拓疣等症状。HPV九价疫苗可以保护最常见的可能引起宫颈癌的病毒。建议各年龄段的男性和女性都尽量接种。因为疫苗产量不足，长期以来医学界故意错误宣传说疫苗仅对26岁以下女性有用。出发点是他们觉得26岁以下女性最值得保护。直到今年（2025年）才有研究公开表明疫苗对男性也有利，也是中国第一次开放HPV给男性接种。而我一直一眼看出医学界的虚假``科普''，2021年就接种九价HPV疫苗。\footnote{一直以来在美国只要主动要求，男性也可以接种9价HPV疫苗。}

性爱的时候，可以参考外科手术操作规范。你是外科医生，性行为是外科手术，安全套是橡胶手套。需要仔细做好术前和术后的消毒，佩戴手套时一定要确保没有皮肤暴露，并仔细检查手套是否有破损，手术过程尽量防治破坏手套完整性，尽量防治患者体液与医生的皮肤尤其是开放性伤口直接接触。一旦暴露，需要立刻停止手术，清洗、消毒、并服用阻断药物。

和手术前要给病人做快速传染病检测一样。现在市面上有艾滋梅毒等三联或者四联快速唾液或者血液测试，可以每次性行为之前双方做测试。需要询问对方最近有无风险暴露。而且可以在事前一起洗澡，顺便检测下体和身体各处皮肤是否有伤口、是否有病变。

控制性病和所有控制其他所有传染病一样，需要每个人都有着社会责任感，一起防治疾病传播。比如我为了女性不会被传播宫颈癌主动接种HPV疫苗。又比如有一次郭菊阳和一个年轻女性同时约我，因为郭菊阳大概率比较脏，我安排先和年轻女性约会，再和郭菊阳约会，这样子对我自己虽然没有区别，但是可以减少疾病在社会扩散的概率。
